# Лабораторная работа №4

## ИСЭбд-21 Игошин Павел

##### Техническое задание:

Минимизация булевых функций.  
Разработать программный продукт для минимизации булевой функции из четырех
переменных (любым методом).
При запуске программы случайным образом заполняются 
значения функции в таблице истинности (таблица 1). 
Пользователь указывает конечную форму логической функции 
(ДНФ или КНФ). После расчетов программа выводит функцию в выбранной форме.

_Таблица 1_

| X1 | X2 | X3 | X4 | F |
| ------------- | ------------- | ------------- | ------------- | ------------- |
| 0  | 0  | 0  | 1  | random {0,1} |
| 0  | 0  | 1  | 0  | random {0,1} |
| ...  | ...  | ...  | ...  | random {0,1} |
| 1  | 1  | 1  | 0  | random {0,1} |
| 1  | 1  | 1  | 1  | random {0,1} |

##### Что она делает:

В программе представлено два класса: class Program и класс Methods.

В классе Methods прописаны такие public методы, как:
* MatrixFilling - заполняет таблицу истинности
* KNF - выводит конъюктивную нормальную форму вида (a + b) * (-a + b)
* DNF - выводит дизъюнктивную нормульную форму вида (a * b) + (-a * b)

Два последних метода почти ничем не отличаются по логике: 
с помощью цикла алгоритм находит строки в таблице, где F = 1 (если КНФ, то F = 0),
после чего начинает работать вложенный цикл - нули и единицы переводятся
в X1, X2, X3 и X4 в нужной форме. Результат постепенно записывается в 
String-переменную **_resultString** после чего выводит её.

[Видео с примером](https://www.youtube.com/watch?v=jqbWp8mBWFs)

_Пример работы ДНФ:_
![Пример](https://sun9-68.userapi.com/tk1_1nvo7oYZItM5MhoA60uPsspyh4ZHlebuIw/jSfG7q4UeRA.jpg)

_Пример работы КНФ:_
![Пример](https://sun9-33.userapi.com/UG6-zzLm1Wz93g5cGfGpse_fWOvB5scsQMk_HQ/4FudqvZtPjo.jpg)